【中國世紀】IIF:中國去年資本流出7250億美元 創紀錄

IIF:中國去年資本流出7250億美元 創紀錄

國際金融協會(IIF)表示，去年中國資本流出大幅增長，創下7250億美元的紀錄，如果美國企業因為政治壓力而將獲利滙回國內，中國資本外流還將進一步加劇。

IIF估計，中國去年資本淨流出比2015年增加500億美元，遠高於其他新興經濟體的資本流入。

2014年中國資本淨流出僅為1600億美元。過去兩年中國國內企業和居民的資本加速出逃，部分因為人民幣兌美元的貶值預期。

資本流出導致去年中國外滙儲備下降3200億美元，促使當局收緊資本控制。人民幣兌美元去年貶值6.5%，為歷來貶值幅度最大的一年。

不斷印